"" General
set nocompatible	" set compatibility to vim only
set encoding=utf-8  " utf-8 encoding support
set ttyfast			" Speed up scrolling in vim
set t_Co=256		" enable 256 colors
syntax on 			" Enables syntax highlighting
set modelines=1		" Turn off modelines
set number			" Show line numbers
set laststatus=2	" display the status bar
set linebreak		" Break lines at word (requires Wrap lines)
set showbreak=+++ 	" Wrap-broken line prefix
set textwidth=100	" Line wrap (number of cols)
set backspace=indent,eol,start	" Fix backspace indent

set nospell			" Disable spell-checking
set novisualbell	" Don't Use visual bell (no beeping)
set wildmenu    	" visual autocomplete for command menu
set showcmd         " show command in bottom bar
set foldenable      " enable folding
set foldlevelstart=10   " open most folds by default
set foldnestmax=10      " 10 nested fold max
set foldmethod=indent   " fold based on indent level

set formatoptions=tcqrn1 " formatting options
set showmatch		" Highlight matching brace
set hlsearch		" Highlight all search results
set smartcase		" Enable smart-case search
set gdefault		" Always substitute all matches in a line
set ignorecase		" Always case-insensitive
set incsearch		" Searches for strings incrementally
set noshiftround

filetype plugin indent on  " load filetype-specific indent files 
set autoindent		" Auto-indent new lines
set shiftwidth=4	" Number of auto-indent spaces
set smartindent		" Enable smart-indent
set smarttab		" Enable smart-tabs
set softtabstop=4	" Number of spaces per Tab

set nobackup		" won't create backup files
set noswapfile		" won't create swap files
set undofile		" Retain the cancellation history
 
"" Advanced
set confirm			" Prompt confirmation dialogs
set ruler			" Show row and column ruler information
 
set autochdir		" Change working directory to open buffer
set autowriteall	" Auto-write all file changes
 
set undolevels=1000	" Number of undo levels
set backspace=indent,eol,start	" Backspace behaviour

set statusline=%F%m%r%h%w%=(%{&ff}/%Y)\ (line\ %l\/%L,\ col\ %c)

